愛的家(Family Mask)口罩菌落超標 公司稱會回收

海關化驗市面售賣的口罩，其中在佐敦購買的一款本港品牌「愛的家」(Family Mask)彩色口罩，細菌菌落總數超出上限12.5倍。生產商董事及化妝品零售店經理，涉嫌違反《消費品安全條例》被捕。 海關消費品安全課總貿易管制主任陳國雄表示，已在市面檢獲約1500個同款的「季節限定」口罩，市值約4500元，相信流入市面的數量不多，並已檢獲市面全部存貨。

海關指，涉案口罩在九龍區的無塵間廠房生產，主要供應本地市場，以5個一袋發售，包裝上有標明「ASTM LEVEL 3」等防護效能。海關化驗同一品牌其他彩色口罩，暫未發現有問題，會繼續調查口罩細菌菌落超標的原因，包括原材料是否有問題。

「愛的家」：會回收含菌量超標彩色口罩

「愛的家」在社交網站指，去年12月推出的一款百家布印花款式口罩被驗出含菌量超標，需立即回收處理，傍晚將公佈回收詳情。公司指，初步懷疑今次出錯是某個批次的包裝程序發生問題，相信是個別事件，其他產品並無受到影響，大家可以安心使用。公司指，會確保產品符合香港法規，及保障使用者的安全，以避免日後有同類情況發生，對造成顧客及零售商的不安及困擾，深表歉意，並願意承擔責任。

「愛的家」是在疫情初期，由香港旅遊促進會創會會長鍾偉棠，以及他的女兒鍾銘思牽頭成立，首批盒裝口罩在去年4月初推出市面。

原文網址：

愛的家之前都比人驗到有問題

而家咁多貨揀邊有人會買呢隻垃圾

地獄口罩

愛力家

種族歧視

政府送果D係邊間?
建制區議員送果D係邊間?

用尼個牌子會落地獄架

岩岩見有人買

最緊要嘅圖都無不如咪撚開 post 啦

自製關公災難

藍屍製造商，不了

睇個樣都知唔撚得

身在曹營啫